[
    {
      "category": "general",
      "question": "Welches Programm ist KEIN Betriebssystem",
      "answers": [
        "MS Windows",
        "Joomla",
        "IOS",
        "Ubuntu",
        "Android"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Welches Programm ist eine Tabellenkalkulation?",
      "answers": [
        "MS Word",
        "MS Excel",
        "Ms OneNote",
        "MS Powerpoint",
        "Ms Outlook"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Welches Programm ist kein Mailprogramm?",
      "answers": [
        "MS Mail",
        "MS Outlook",
        "Thunderbird",
        "Typo3"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Was ist ein CMS?",
      "answers": [
        "Content-Management-System zum Erstellen und Bearbeiten von Webseiten",
        "Customer-Management-System zur Verwaltung von Kundendaten",
        "Company-Management-System zur Verwaltung von Unternehmensdaten",
        "Customs-Management-System zur Verwaltung von internationalen Warentransporten (Customs = Zoll)"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Sie sollen eine Präsentation für PC & Beamer erstellen. Welches Programm nutzen Sie dafür?",
      "answers": [
        "MS Word",
        "MS MS Excel",
        "MS OneNote",
        "MS Powerpoint",
        "MS  Outlook"
      ],
      "solution": 3
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Welches ist ein Datenträger mit magnetischer Datenaufzeichnung",
      "answers": [
        "Eine SD-Karte",
        "Eine Festplatte",
        "Ein USB-Stick",
        "Eine DVD"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Welches Programm ist kein Mailprogramm?",
      "answers": [
        "MS Mail",
        "MS Outlook",
        "Thunderbird",
        "Typo3"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Ein Bug (englisch: Wanze, Ungeziefer) in der EDV bezeichnet",
      "answers": [
        "Spionageprogramme von NSA, GRU, ...",
        "Einen Programmfehler",
        "Eine bestimmte Sorte Computerviren"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Versuche, über gefälschte Webseiten, E-Mails oder Kurznachrichten an persönliche Daten eines Internet-Benutzers zu gelangen und damit Identitätsdiebstahl zu begehen, nennt man",
      "answers": [
        "Blogging",
        "Phishing",
        "Captcha",
        "Morphing"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Das Kürzel WWW steht für",
      "answers": [
        "World Wide Web",
        "Wide WorldWeb",
        "Wireless Web World",
        "World WiFi Web"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Welchen Anschluss finden Sie NICHT am Computer?",
      "answers": [
        "PS/2",
        "AG 56",
        "RJ 45",
        "USB 3"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Was ist KEINE drahtlose Übertragung?",
      "answers": [
        "Firewire",
        "NFC",
        "WIFI",
        "Bluetooth"
      ],
      "solution": 0
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Welches Programm ist eine Tabellenkalkulation?",
      "answers": [
        "MS Word",
        "MS Excel",
        "Ms PneNote",
        "MS Powerpoint",
        "Ms Outlook"
      ],
      "solution": 1
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Ein moderner Flachbildschirm wird auch bezeichnet als",
      "answers": [
        "TTF",
        "TBC",
        "TFT",
        "CRT"
      ],
      "solution": 2
    },
    {
      "category": "general",
      "question": "Welches ist KEINE Programmiersprache?",
      "answers": [
        "C++",
        "PHP",
        "LINUX",
        "VB.Net",
        "JAVA"
      ],
      "solution": 2
    }
]
